7777：本周到期防疫社交距離措施大致維持

行政長官林鄭月娥表示，新型肺炎本地第三波疫情已相對平穩，過去一星期只有一宗源頭未明個案，但一宗個案亦會引起群組感染，有風險引發社區爆發，當局不會掉以輕心，在今個星期四屆滿的社區距離措施，相信會大致繼續，行政會議會就抗疫措施開會，食物及衞生局局長陳肇始將交代有關決定。

林鄭月娥表示，立法會財委會昨日批出約240億元應對疫情的撥款，她留意到財委會討論期間，各黨派對支援措施都有意見，認為政府做得不足。林鄭月娥說，政府在公共財政承擔有限制，因此即將發表的施政報告亦不會如過往一樣，有大量涉及公共開支的措施。

林鄭月娥又表示，政府會以兩條腿走路，希望本地經濟早日復蘇。她強調今日仍未適宜大幅度放寬社交距離措施，但稍後公布的修訂，有望令部分有較熱切期望恢復的活動重啟。

她又提到，特區政府已非常積極與內地及澳門跟進豁免檢疫安排，對於有議員認為，可先容許居住在內地的港人持有核酸檢測陰性證明後免檢疫回港，林鄭月娥說，對有關建議，政府已進入最後研究階段，她認為有關建議合理。

即將發表的施政報告亦不會如過往一樣，有大量涉及公共開支的措施。

明日大愚?!?!

定全民打支那疫苗?!

政府會以兩條腿走路，希望本地經濟早日復蘇

即係大步跨過所有阻礙 (包括立法會/ 議員/區議員/巿民)?!

是撚旦，反正靠你實死硬

點都過10月初

正常人都係兩隻腳行路，唔好講到有咩咁特別。

定係政府用開四隻腳